丹麥發現變異病毒可能致疫苗失效，上千萬養殖水貂遭撲殺

丹麥發現變異病毒可能致疫苗失效，上千萬養殖水貂遭撲殺

由於在水貂養殖場發現了一種可傳染給人類的變異新冠病毒，北歐國家丹麥決定撲殺多達1700萬隻水貂。

丹麥首相梅特·弗雷德里克森（Mette Frederiksen）在周三（11月4日）的一場記者會上宣佈了這一消息。她表示，此決定是基於這種變異病毒對未來的新冠肺炎疫苗的「有效性構成風險」。

丹麥是世界上最大的貂皮生產國。警方稱，應盡快進行大規模撲殺。

幾個月來，丹麥北部日德蘭（Jutland）地區和歐洲其他地區的水貂養殖場內都爆發了新冠病毒疫情。

目前，丹麥的疫情仍在迅速蔓延。當地媒體報道稱，變異的病毒株感染農場水貂有5例，感染人體有12例。

首相弗雷德里克森稱目前的情況「非常非常嚴重」。

她援引一份政府報告說，變異毒株被發現會削弱人體形成抗體的能力，這可能會使目前正在研製的新冠病毒疫苗失效。

「我們對自己的民眾負有艱巨的責任，但隨著現在發現的變異，我們對世界其他地區也負有更大責任，」她在一場記者會上說。

超過1000個養殖場的水貂都將被撲殺。丹麥警察總長索吉爾德·福德（Thorkild Fogde）說，這將是一項「非常大的工程」。

據《紐約時報》報道，由于丹麥尚未公布有關變異毒株的細節，丹麥以外的研究者們目前對具體情況知之甚少。

愛荷華大學（University of Iowa）微生物學家斯坦利·帕爾曼（Stanley Perlman）表示，在沒有更多信息的情況下，他無法評估丹麥的行動。

瑞士巴塞爾大學（University of Basel）的遺傳學家艾瑪·霍德克羅夫特（Emma Hodcroft）在社交媒體上呼籲人們保持謹慎。

「不要驚慌，」她在Twitter上寫道。「當我們掌握更多信息時，科學家們會（對進展）進行更新。」

今年9月，多名荷蘭科學家在一篇尚未經過同行評議的預印本論文中說，這種病毒正在水貂和人類之間跳躍。在丹麥，政府表示病毒可以從水貂傳染給人類。

水貂與新冠病毒
水貂學名美洲水鼬，和雪貂同屬鼬科，由於用作服飾的毛皮價值很高，常被人工飼養。

但在新冠疫情爆發後，水貂被發現很容易感染新冠病毒。由於其多被飼養在擁擠不堪的環境中，是傳播病毒的理想場所，它們自身也可能會生病死亡。

7月，西班牙在阿拉貢（Aragón）的一個農場發現多名工人感染普通新冠病毒後，撲殺了10萬隻水貂。

荷蘭多個養殖場在夏天爆發新冠疫情後，也撲殺了數以萬計的水貂。在荷蘭南部其中一個受影響的養殖場，當局派人用一氧化碳毒殺水貂，再將屍體運走。當局稱，受影響的農民可獲補償。

據美國全國廣播公司（NBC）報道，今年9月和10月的兩周內，美國猶他州的9個水貂養殖場中已有近1萬隻水貂因新冠死亡。

當地獸醫表示，水貂在感染後出現張口呼吸的症狀，眼睛和鼻子也排出分泌物，通常在第二天就死去。

目前科研人員正在調查水貂如何及為何能夠感染和傳播新冠病毒。

又可以做fur

生態人道災難

唔係野生嘅咩？點解變人工飼養？

痴線

2012+8=2020

中國武肺吐氣揚眉

帶左兩條野去離島

大膠, 大愛撚去晒邊? 唔出句聲?

地球上再沒有健康生物。

咁啲皮草點點算賣曬去支那

典解要殺貂貂

藥廠fat fat

醫院繼續做到死

陰公

我們對自己的民眾負有艱巨的責任，但隨著現在發現的變異，我們對世界其他地區也負有更大責任
正常國家所為

支那+世衛：冇發現人傳人

送俾中國人食啦

好撚慘

佢地養呢d都係困係好細個籠入面
大個左就割皮
所以都無咩分別
希望落手果陣唔好比佢地痛苦

唔好好似強國咁玩活埋玩火燒就ok

好快就 2012+9 = 2021

貂你咩

最L衰都係支那

養 殖。
你有邊個字睇唔明

都係生命嚟㗎

dllm

皮草

有人感染咗 殺埋d人plz

其實皮草係真係應該反對
成件事係好殘忍
想用食肉來講既可以唔洗覆我

支那習全族世世代代為奴 不得好死

養嚟做皮草呀

人類真係好仆街

某強國：新冠是由丹麥水貂引發的，與我國無關

唔撲殺咪又係做皮草 虛偽到

終於點埋HIV個技能點

快啲殺撚哂啲地球人啦

活剝㗎

識個芬蘭狐狸養殖農戶 佢話客源其實得兩個 俄佬 & 鬼國
檔狐狸農場佢阿爺傳落嚟 做埋佢呢代都摺硬

根本就要，重係野人咩，要笠件咁嘅皮

左撚完未

世界末日

識個芬蘭狐狸小農戶(每年度養約600-800隻狐狸)
佢話每ㄧ份(隻)皮草都要由人手收割
我問佢要幾耐割ㄧ隻 佢話約9分鐘完成

同埋要好注重keep住餵維他命佢哋食(for毛色靚)
又唔可以畀比哋打交 (for 無傷口/傷痕)
同要導佢哋交配 (養殖關係 本能性退化 要人手幫先識交配)

d仆街變態嘢真係絕大部份得支那人會做

利申: 純粹講知道嘅事實

堅仆街
武肺都斷唔到尾，唔通又大量殺絕啲人

商業化皮草/皮草養殖業真係好殘忍 全世界都唔應該再製造/買賣

但我唔反對因環境所限 i.e. 住極地嘅人親手打獵野生動物 然後用盡被獵殺動物身上每ㄧ項資源 包括用佢哋皮毛去做皮草保暖

歐洲養殖嚟做皮草嘅任何動物 d肉係唔for食用 真係只for fur harvest d肉無人會要/敢食

但鬼國另計

生態ecosystem

如果發生喺某國應該會全力速銷
襯未有人發現前賣得幾多得幾多

想屌
但係已經死晒

都可以屌

qq

今次真係死得水貂多

對比人類,其他生物真係賤過地底泥

有出聲到時連登咪又係屌阻住晒 點都有得屌

痴撚線
咁多野唔玩，叫我屌死屍 仲要有肺炎

白左末日

一日有中共呢粒老鼠屎 做幾多野都冇用 只會益左支那

你個名

雖然咁講好似好偽善但我覺得好慘好造孽

#6316 empty ac
blk

發燒打飛機都爽啲 可能屌肺炎閪都係

好似要生剝皮d皮先靚。。

而家咁都人道左